（基督徒入）想了解基督教徒既禁忌

基督徒除咗唔可以婚前性行為仲有咩唔做得？

唔可以搞基

[行動po]香港人日程表更新

粗口辱罵

食血

紅燈唔可以過馬路

唔可以打飛機

你知黎做乜?

想做魔鬼

你有信心, 咩都做得
利申: 非基督徒

食血即係點？

泛指犯法既事？

唔可以性行為
又唔可以打飛機
即係婚前完全禁慾？
咁婚後可唔可以打？

食豬紅，或暫生既會出血既食物

婚後都唔可以
扑野都唔可以用套

比人叫耶撚

伊斯蘭教黎？從來未聽過

違反六個一

好似連av j圖都唔睇得
唔準視姦唔可以有想同第個扑野既思想

成班偽善到仆街，基本上乜嘢都做，做完祈個禱又當無件事，婚前性行為未婚生仔乜都有

唔係成日睇聖經但記得有段仔講過血係代表生命 所以基督徒唔可以食

另外
舊約講星期日唔可以返工
我覺得呢樣幾好

邊個講

以前返教會講
話扑野唯一目的係生育

唔生就唔好扑 唔好周圍射

認真, 除左婚前性行為之外其實冇乜
自殺同殺人一樣落地獄
冇咩齋戒禁忌, 食飯前要祈禱<其實又冇話硬性規定要祈, 不過祈禱純粹係你想同神講野, 又或者感謝佢就祈
不可相信別的神, 即係上香搵師父睇相個D都唔得
之後其實同普通人冇分別, 偷呃才另騙殺人放火個D正常都唔會做 (戰爭MODE另計)
睇完十誡跟住冇死

好多基督徒過度演譯聖經
同港共演繹基本法一尻樣
起碼我返既教會無呢啲

唔凖占卜，信星座同拜偶像（過分沉迷追星）

上兒登勿認真
呢度好多人都係鳩UP

打飛機根本係合情合理合法, 我記得有本書係牧師寫, 係有講打飛機既OK

不可含怒到日落,不可給魔鬼留地步。

因為事實唔少教會真係錯誤演繹到離哂譜，難得有post咪正下視聽

我就會食半熟的肉，果ｄ肌紅素黎

禁戒血同勒死的牲畜。

唔可以用一般常識去批判某本黑色硬皮故事書嘅內容

以前我有個朋友
星期日喺教會分享
話自己成日喺宿舍打飛機
公開自己幾耐打一次
並且懺侮
個個幫佢祈禱
希望佢可以戒打飛機
唔好犯罪

係咪羅馬天主教啊？
佢哋鍾意搵神父吿解，啲黑手黨殺完人去告解，神就會原諒佢。

呢d野連提都不可咯喎

舊約有講，但好多教會事實上唔多理舊約禁忌
(收十一例外)

都係個句拉....不可姦淫<真係字面咁解，即係你唔好話見到女就想搞想強姦，又唔可以四圍撩女扑野
佢唔係話不可自慰呀大佬...正常性慾自己解決有咩問題，肚餓都要食飯拉大佬

不過其實我都支持同性戀，都唔係好跟得足...哈哈

基督教教會

佢引到經文先好嘢，好似係牧師教佢
我無留心聽經文
因為我剩係諗起，之後返到佢間房應該聞到精味

天主教唔同世界喎，見樓主講基督教就真係少限制d,天主就多規矩了
神父修女 同牧師係兩個世界，真係唔好溝埋

有啲似孔子儒家文化咁
標準定得高係為咗令人盡做
唔通有少少錯就要批鬥佢咩

The Godfather?

過分沉迷追星
對於所有人嚟講應該都係有壞冇好嘅

我直接quote俾各位巴絲

懶人包：
星座塔羅唔睇得
巫術，姐係薩滿同術士898
支國打小人拜關公都要ban

想講好撚多教會都係會有政治人事關係權鬥錢銀野

某程度上都幾黑暗

其實d人點知架……我唔太明白點detect到

近乎間間教會都係，反送中開始之後仲撚癲

六個一係咩？

一男一女，一夫一妻，一生一世

想問大家係唔係要定期番教會？
番教會有咩野做？

想問其實聖經邊度講唔可以婚前性行為

教會本身已經好易係利益集團，越出名越hiend越易聚埋d權貴派
陰謀論講共濟會個d member全部都要有信仰

利申睇書尻up斷估

耶穌話
內心憎恨一個人，等於殺咗佢
內心對婦女起淫念，等於強姦咗佢

咁仲點可以打飛機？

首先，我唔係一個基督徒，更加唔係牧師既level，我只係講出，以前有一個牧師寫過本書有解釋點解打飛機無問題。你可以自己去睇。

如果你要我用普通人既角度去解釋，我會答你，基督徒都有慾念，打飛機只係解決咗身體既需要。
如果你講內心憎恨/淫念嗰段故事，我既理解係耶穌指帶有【惡念】係一種罪。
例如你想姦個女人，就係罪。
並唔係純粹指，你有色慾就係罪。

ps我唔係基督徒，不過由細聽到大

算吧啦，樓主每個基督徒每日都唔知犯左幾多樣聖經唔比做既野

咁真係要齋Chok J 但唔可以睇AV 唔可以諗住條女
咁就算係解決生理需要，同時唔犯姦淫

做完之後慚悔咪得

係咪我解釋得唔夠清楚
對人有色慾，並唔係一種罪
你睇av打飛機都無問題，你幻想同av女玩sm都無問題，甚至你幻想姦佢都無問題

但如果你有姦佢既打算，呢個念頭就係罪

色慾就係罪既名
有貪念，色念，就好似有雀仔係頭頂飛過，你阻止唔到
但如果你繼續去諗，隻雀仔係你頭上築埋巢，咁就係罪

試問打飛機點樣唔諗住一樣野打你諗住，比果個想法放大，咁咪罪囉

我諗唔同教派睇法唔同
始終耶穌只係講過不過動淫念，至於打飛機算唔算淫念，人人解讀都唔同

我返咗廿年教會，未聽過色慾就係罪
基督教唔係佛教，唔係講到人唔可以有慾望。
亦未聽過諗(放大諗頭)慾望=罪呢個講法

所以打飛機=罪，實在聞所未聞
我只係聽過耶穌引用殺人/淫女人 既故事，係指帶有【惡念】既說法。
佢係想指出，當你帶有惡念想去做，但未做到/做唔到，已經係罪。並唔係指，你諗下就有罪

理論上啱既，但主動去想像姦佢，同你心裡面產生姦佢既念頭，近到冇得再近

你想像緊既時候，心裡面就會彈出一句：真係想姦左佢，依下咪炒車囉

我覺得個重點係，你會唔會諗住真係想姦佢。
如果有，就係罪
但如果你心底知道自己只係打飛機，為咗爽，唔係想真係強姦人
我既理解就係無罪

不過我唔係基督徒，只係我既理解，未必啱

唔係諗下就有罪，但你放任唔該有既念想，唔去制止，咁佢慢慢放大，咁有一下你就自然産生犯罪既想法，咁咪罪

ok，唔需要講色慾係點點點，只係一種講法，每人定義都唔同

基督教既罪，出自動機，自源頭，每個人都有唔同既承受惡念既抵抗力，
我覺得至少做到止於至善先，如果一樣野，如果連自己都唔覺得自己做依樣係冇罪，點樣說服上帝你冇犯罪

我都唔係，唔洗係咁強調
係唔係同理唔理解同做唔做，係3樣野

我覺得就，就算知道係為左爽，都會種左一種想法係度，可能個一刻冇罪，但當想法結出果子個下就GG了

係當下係冇罪，但如果你知道佢既根，就係打飛機想像果下，咁果下就係罪

認同吖
如果將慾念放大，以致有動機念頭，咪係罪囉
但如果只係打飛機，根本未去到強姦淫女，我覺得就唔罪。

最後一句我都認同，如果連你自己都覺得有罪，但又去做，咁通常都有問題

我唔記得邊個門徒講過(保羅?) 大致內容: 只要你有信心無違反上帝既旨意，你做乜都可以。

咁你睇法就有少少出入喇

為咗打飛機，而幻想強姦條女，我覺得無罪
為咗(諗住)強姦條女，而打飛機，我覺得有罪
做唔做到，同有冇罪係無關係

好似係有句咁既野，不過我諗99%既基督徒都做唔到

正常因為做基督徒唔係為咗做聖人

我果間聽都未聽過有咁嘅事

其實我諗冇得出入，我講既係，如果有一條世界線，你最後産生左要去強姦既想法，而最初係因為打飛機做幻想強姦，
咁依個幻想基本上同犯罪冇分別，以果一條世界線黎講，
咁當然，當刻既野冇人知下一刻會點，不過係留左個位比犯罪坐上去

有少少明
你講既係一種伸延，犯罪既機會。
而我形容既係某時某刻既一點

我相信應該睇法係相同

屌過基督教妹，要佢攬住本聖經俾我屌
最後再射落本聖經度

咁樣有無罪

樓上兩位(?), 正好回應左我早前講, 人人解讀都唔同, 同黃店有幾黃一樣, 把尺係自己度
正如有人選擇自殘自殺旬道一樣, 在於佢自己點睇呢件事
宗教導人向善, 或者可以話導人有基本價值觀
信徒可能追求係心靈慰藉, 或者係人生目標, 或者更多唔同需求, 最後人人領悟一定唔同

一本經書經過咁多年社會轉變, 一定同現實價值觀有唔同, 我地唔係做傳道, 互相交流真係冇對錯, 唔駛拗到一定岩既
唔通真係人地話打飛機有罪你就自宮謝罪咩,教條上 獨立思考下背後歷史意義同精神好過拉

BTW, 不可姦淫呢一樣野, 係當時奴隸社會+生為女人, 其實可能係純粹防止強姦咁簡單咋~對於男/女亂交係有極高道德批判

佢教錯囉

未結婚—＞有

結左：明文冇話係罪嘅，不過好明顯直觀上唔係幾好。

耶和華見證人

上帝既標準係一男一女（亞當夏娃）？

近猶太教 伊斯蘭教多啲喎
基督教新教同公教都冇多講呢樣野

邪教喎

總之信咗耶穌. 乜撚衰嘢都做得. 因為所有罪都會赦免.

耶證輸血都唔得

聖經講的，仲要係新約。

除耶和華之外沒有別的神

千祈唔好拜偶像

抱住呢個心態做唔到基督徒。
你話自己黃可不可以考警隊打人？

現實就係好多耶撚就係咁嘅心態
信耶穌嘅人特別濕鳩

講真得2樣野要做
1）盡心盡性盡意愛主你的神
2）愛鄰如己

所有禁忌都係base on呢2樣嘢，上帝比人自由做咩都得，就係唔可以犯上面2條大忌，但你即使做左都冇乜特別，一係受現世嘅刑罰，一係受天上嘅審判

例：
叫你唔好婚前性行為，怕你比人中出即飛
叫你唔好起淫念，怕你ff得太多走去強姦人

好好奇 咩書邊章講
新約好少有呢類野

基督教徒會支持同性戀？
定最多係尊重你諗法，但係都係唔支持？

唔俾捐血輸血？

其實就好難話係邪教，最多話佢係異端。

係。因為佢跟返舊約聖經嘅講法。

1.依條經文係解你要時刻警惕自己
2.婦女係解做已經結婚既女人=人妻，唔係泛指所有女人

要睇事情輕重

你果D猶太教,唔係基督教

唔怕落地獄, 真係乜都得

你果個異端, 另計

原來你地互射
GAY

殺人就一定唔得, 自殺呢個好大灰色地帶
以前有個friend自殺, 牧師, 教授都無一刀切

如果佢返嘅教會有樓上嗰啲CHING
話佢知打飛機唔係罪
咁可能起碼佢唔會介意俾我睇住佢打

而家只能夠透過佢認罪講事發經過
自己FF

直頭係利益集團啦
係個機制本身既問題
先唔講背後理念

教會不嬲都係自負盈虧
佢主要收入來源係靠十一奉獻
養住成班牧師傳道同文職
而個人工福利其實可以好小圈子

所以教會成日都要不停叫多d人番黎
番耐左就要奉獻

咁你係牧師你想吸納中產多定窮撚多

真
好多人(教會人士)為左唔想得失信徒就首先自己唔表態再唔比人表態

然後教會立場就講d冇死既野
淨係識講為社會祈禱為年輕人祈禱為政府祈禱
但從來都冇人理解過年輕人係需要咩

再癲d既我見過有d所謂傳道牧師屌d手足鬧佢地暴徒支持警察

記得係使徒行傳。
當時教會有爭議基督徒應否守摩西律法。

當時舊約根本未有輸血

唔可以打飛機，打完要懺悔。

耶教對信徒行為有要求,但唔係一個講禁忌既宗教
其實只要信自己有罪,信耶穌為自己死就已經得救
淨係守行為都唔會上天堂
亦都唔會因為做錯啲咩事而落地獄

我仲以為得救等於死後上天堂
咁天堂點先會留個位俾自己？

大家對聖經都有唔同既解讀
睇咗咁多留言得出既結論就係盡力向善

真心向神悔改自己的罪，信靠主耶穌。

睇舊約啦

「你們聽見有話說，不可姦淫。只是我告訴你們，凡看見婦女就動淫念的，這人心裡已經與他犯姦淫了。若是你的右眼叫你跌倒，就剜出來丟掉，寧可失去百體中的一體，不叫全身丟在地獄裡。若是右手叫你跌倒，就砍下來丟掉，寧可失去百體中的一體，不叫全身下入地獄。」(太五27-30)

用得個「凡」字，代表係無exceptional case

凡看見婦女就動淫念=一見到女就想扑野=精蟲上腦

的確係唔啱喎

之前返xx浸信會，有對大學生未婚生仔，結果停事奉三個月，祈個禱又乜事都無。一樣好多是非權力遊戲

唔食得血係耶和華見證人，連捐血都唔俾

之前問牧師，四十日大洪水淹沒全部陸地，水退露出陸地，啲水退咗去邊，佢話我唔信靠神，明明理性討論

邊間教會

咁唔通殺左個仔咩

沙田區浸信會